%!TeX spellcheck = es-MX,en-US
\documentclass{beamer}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{pgfpages}
%\pgfpagesuselayout{4 on 1}[a4paper,border shrink=5mm,landscape]
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{mindmap}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{colortbl}
\usetheme{Marburg}
\title{Aseguramiento de la calidad}
\subtitle{Repaso general.}
\author{Héctor Fierros López}
\begin{document}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Calidad}
\begin{frame}{¿Qué hemos aprendido?}
\begin{itemize}
  \item Calidad
  \item Estándares
  \item Pruebas
  \item El manejo de la calidad de procesos
  \item Administración de pruebas
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Calidad}
\begin{frame}{Conceptos de calidad}
\begin{itemize}
  \item ¿Qué es calidad?
  \item ¿Quién fue Demming?
  \item ¿Por qué es diferente la calidad en software y en manufactura?
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Calidad en software}
  \begin{itemize}
    \item ¿Qué determina la calidad de un sistema de software?
    \item ¿Qué causa la falta de calidad en un sistema de software?
    \item ¿Cuánto cuesta la calidad en un sistema de software?
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Calidad en software}
  \begin{itemize}
    \item Calidad en procesos y en producto
    \item Modelos de calidad
    \item Procesos de calidad.
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Estándares}
\begin{frame}{Estándares}
  \begin{itemize}
    \item ¿Por qué existen estándares de calidad de software?
    \item Familia ISO (5055, 90003, 12207, 15288, 250xx, etc)
    \item CMMi (PSP/TSP)
    \item IEEE
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Ciclos de vida}
  \begin{itemize}
    \item Cascada
    \item Incremental
    \begin{itemize}
      \item Ágil (XP, Scrum, Kanban, ...)
      \item ¿Otro?
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Inspecciones}
\begin{frame}{Inspecciones}
  \begin{itemize}
    \item Inspecciones:
    \begin{itemize}
      \item Requerimientos,
      \item Arquitectura,
      \item Diseño,
      \item Código,
      \item Pruebas
    \end{itemize}
    \item Análisis estáticos
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Pruebas}
\begin{frame}{Tipos de Pruebas}
  \begin{itemize}
    \item Caja Blanca
    \item Caja Negra
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Pruebas de Caja negra}
  \begin{itemize}
    \item Coverage
    \item Técnicas caja negra
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Pruebas de caja blanca}
  \begin{itemize}
    \item Complejidad ciclomática
    \item Coverage
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Administración de la calidad}
\begin{frame}{Administración de la calidad}
  \begin{itemize}
    \item Políticas de Calidad
    \item Plan de Calidad
    \item Administración de resultados
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Administración de calidad}
  \begin{itemize}
    \item Participación en inspecciones
    \item Preparación de pruebas
    \item Criterios de entrada y salida
    \item Ejecución y monitoreo de pruebas
    \item Medidas de calidad
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Mejora de procesos}
  \begin{itemize}
    \item Proceso de mejora
    \item Acciones correctivas y preventivas
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Herramientas de pruebas}
  \begin{itemize}
    \item Frameworks para pruebas unitarias (Caja blanca)
    \item Herramientas de automatización de pruebas (Caja Negra)
    \item Herramientas de administración de Pruebas
    \item Control de configuración
  \end{itemize}
\end{frame}
\end{document}
